成日講「理論上」，咁係咩理論?

好多時明明後面接住句野都無理論可言，點解咁鍾意講「理論上」?

how about technically

理論上可以

明明無說服力，就加啲術語聽落勁啲

理論上彈的人中意講理論上係因為無做實驗 對實際上係點無信心

好多時物理實驗都係理論上，KEEP OTHER THINGS CONSTANT，實際上呢個世界無咁完滿，總有誤差，要睇你嘅tolerance。

理論上個個連登仔都180，但實際上呢？

呢個係一個隱喻

理論數據同實驗數據之間的差別

引申到日常應用

我覺得理論上係相對於實際上，實際上有一啲因素會影響一件事可唔可行，而從理論角度係未必會考慮嗰啲實際上嘅因素

理論<- 即係有假設
如果有人講『理論上』，即係佢有一啲假設，而唔肯定呢啲假設喺實際情況已出現或者會出現

理論上即係唔會發生

問蕭生佢最熟

理論上預測

事實上結果

你可唔可以買樓？
理論上可以，實際上唔可以
點解？
理論上，假設喺自由社會，有錢就可以買樓
實際上，我無錢

一大堆假設

Lm

照道理都唔一定有道理

哲學

upside of theory

如果個套理論係唔work 佢必然係有缺陷 理論唔完整

所以「理論上可行 實質唔可行」
只係修飾維護理論嘅缺陷

Theoretically it shouldn’t work, but it does

因為人既 愚蠢超乎想像

例如usb type A 明明正面反面理論上插最多2次就得 偏偏大把人插第3次先得

其實即係 淨係諗既情況下